{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"25","quiz":[{"id":321,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"مسموح لأن حاشية الطريق معدة لوقوف المركبات بدون أي قيد أو شرط.","b":"يُسمح فقط للمركبات العمومية.","c":"ممنوع وقوف مركبة على حاشية الطريق لأنها معدة للمشاة.","d":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"4"},{"id":305,"question":"عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:","a":"تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.","b":"لك حق الأولوية إذا وقفت في طريق صاعدة فقط.","c":"تعطي الإشارة وتسير لأن لك حق الأولوية.","d":"يمكنك البدء بالسير بشرط التأكد من إمكانية دخوله المسلك دون التسبب بخطر أو إعاقة لمستعملي الطريق.","answer":"4"},{"id":310,"question":"عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:","a":"كل قسم يصبح طريقاً ذات اتجاهين.","b":"لا يتغير نوع الطريق بتاتاً.","c":"يصبح القسمين على جانبي المساحة الفاصلة في نفس الاتجاه.","d":"يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.","answer":"4"},{"id":314,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من المسلك الأمامي إلى المسلك الأيمن لغرض التجاوز أو الاستدارة إلى اليسار .","b":"يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .","c":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","d":"لا يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر .","answer":"3"},{"id":323,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تستعمل الزامور على فترات لتنبيه السائق بأنك تسير خلفه.","b":"تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.","c":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك لمنع وقوع حادث.","d":"تخلق اتصال بصري مع سائق المركبة التي أمامك.","answer":"3"},{"id":315,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"لتقوية الإضاءة عند الاستدارات .","b":"للتأشير به عند الرجوع إلى الخلف .","c":"لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .","d":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","answer":"4"},{"id":317,"question":"يجب رؤية نور الفرملة في وضح النهار :","a":"من مسافة لا تقل عن 100م .","b":"من مسافة لا تقل عن 150م .","c":"من مسافة لا تزيد عن 150م .","d":"من مسافة لا تقل عن 30م.","answer":"4"},{"id":326,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليمين.","c":"من وسط الطريق إلى أقصى اليسار.","d":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","answer":"4"},{"id":329,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 15م من ملتقى سكة حديد.","c":"في حدود 6م من ملتقى سكة حديد.","d":"في حدود 4م من ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":308,"question":"كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟","a":"تستعمل الزامور.","b":"تتمهل.","c":"تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.","d":"تستعمل الضوء العالي الفجائي.","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السير في منحدر شديد:","a":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق رطبة.","b":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","c":"يجب المحافظة على مسافة اكبر بيننا وبين المركبة التي أمامنا في جميع الحالات.","d":"يجب المحافظة على مسافة اصغر بيننا وبين المركبة التي أمامنا لأننا نسير ببطء.","answer":"3"},{"id":300,"question":"لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟","a":"للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.","b":"للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.","c":"للمركبات الصاعدة.","d":"للمركبات الثقيلة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"إذا انسد المسلك الذي تسير فيه:","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير المقابلة.","b":"لك حق الأولوية إذا كنت تسير في منحدر.","c":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","d":"لك حق الأولوية إذا كنت تسير في طريق صاعدة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة في طريق سريعة؟","a":"يجوز للباص العمومي فقط، لإنزال واصعاد الركاب.","b":"يجوز للصالون العمومي فقط، لإنزال واصعاد الركاب.","c":"ممنوع إيقاف مركبة في الطريق السريعة في جميع الحالات.","d":"يجوز لمركبة الإسعاف عندما تكون مركبة أمن.","answer":"4"},{"id":309,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:","a":"كل مساحة بجانب حافة الطريق مهما كان عرضها.","b":"الطريق المجاورة الأخرى.","c":"ثلاثة أمتار من حافة الطريق أو لغاية قناة الصرف.","d":"متر واحد من حافة الطريق.","answer":"3"},{"id":318,"question":"يجب أن يُشاهد نور مشيرة الاتجاه وقت الإنارة  :","a":"من مسافة لا تقل عن 150م من خلفها فقط .","b":"من مسافة لا تقل عن 30م من جميع جوانبها .","c":"من مسافة لا تقل عن 150م من أمامها ومن خلفها .","d":"من مسافة لا تقل عن 100م من أمامها ومن خلفها .","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل الإشارات المرسومة على سطح الطريق ملزمة ؟","a":"بعضها ملزمة وبعضها غير ملزمة .","b":"ذلك يعتمد على لون الإشارة .","c":"كلا .","d":"نعم .","answer":"4"},{"id":301,"question":"ماذا تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:","a":"تعتبر سبيل وليست طريق.","b":"تعتبر مسلك وليست طريق.","c":"تعتبر طريق في نظر القانون.","d":"تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.","answer":"3"},{"id":304,"question":"إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:","a":"على سائقيها عدم تحريك مركبتيهما حتى قدوم الشرطة.","b":"إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","c":"يجب تلقي الأمر بتحريك المركبات من ضابط الشرطة.","d":"على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.","answer":"4"},{"id":319,"question":"أية سلطة من السلطات التالية ينص القانون على أنها سلطة شاخصات :","a":"سلطة الشاخصات اللوائية .","b":"سلطة الشاخصات المحلية .","c":"سلطة الشاخصات الإقليمية .","d":"الأشغال العامة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما تكون إشارة السير \"مفترق تقاطع طرق\" قبل مدخل أو مخرج محطة وقود:","a":"يُعتبر مفترق طرق كباقي المفترقات.","b":"يُعتبر اندماج وليس مفترق طرق.","c":"لا توجد محطة وقود فيها إشارة كما هو مذكور أعلاه.","d":"لا توجد إشارة كالمذكورة أعلاه.","answer":"1"},{"id":316,"question":"يجب رؤية ضوء الغماز وقت الإنارة من مسافة :","a":"150م على الأكثر .","b":"100م على الأكثر .","c":"100م على الأقل .","d":"150م على الأقل .","answer":"4"},{"id":328,"question":"يجوز الاستدارة  للسير في الاتجاه المعاكس:","a":"إذا لا يسبب ذلك عرقلة لحركة السير.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"إذا لا يسبب ذلك خطر لعابري الطريق.","d":"إذا لم تكن هناك إشارة تمنع ذلك.","answer":"2"},{"id":303,"question":"أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس أمامك تبهر بصرك، في هذه الحالة:","a":"تقف إلى أن يتحسن مدى الرؤية.","b":"سر بسرعة تلائم مدى رؤيتك.","c":"اقترب جداً من المركبة التي أمامك لتفادي أشعة الشمس.","d":"وجه نظرك إلى أسفل الطريق قريب من مركبتك.","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة شرطة.","b":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة إسعاف.","c":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن في الطرق الضيقة فقط.","d":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً.","answer":"4"},{"id":302,"question":"عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:","a":"يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.","b":"يجب استعمال الزامور على فترات للتنبيه.","c":"يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.","d":"يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.","answer":"3"},{"id":312,"question":"في طريق ذات اتجاه واحد وفيها أكثر من مسلكين :","a":"تستطيع استعمال المسلك الذي على يسار المسلك الأيمن الأقصى لتجاوز مركبة متجاوزة .","b":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر للاستدارة إلى اليمين فقط .","c":"يجب السير في المسلك الأيمن واستعمال الأيسر عند التجاوز أو الأيسر الأقصى عند الاستدارة إلى اليسار.","d":"تستطيع استعمال المسلك الأيسر إذا كانت الطريق خالية .","answer":"3"},{"id":311,"question":"متى تستعمل الضوء العالي؟","a":"في طريق داخل المدن فقط.","b":"في اي طريق عندما تسمح الظروف بذلك.","c":"في الطريق السريعة فقط.","d":"في طريق ذات اتجاه واحد فقط.","answer":"2"},{"id":320,"question":"هل يجب أن تكون رخصة السواقة بحوزة السائق عند السواقة؟","a":"كلا، لأن الشرطة تستطيع أن تعرف بواسطة الحاسوب إذا كان لديه رخصة أم لا.","b":"يجب على السائق أن تكون بحوزته رخصة السواقة حين السوق.","c":"هذا الواجب مفروض فقط على سائقي المركبات العمومية.","d":"لا توجد ضرورة لذلك عند السفر داخل المدن.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي السرعة القصوى في داخل المدن لمركبة إسعاف عندما لا تكون مركبة امن ؟","a":"40كم/ساعة.","b":"60كم/ساعة.","c":"50كم/ساعة.","d":"45كم/ساعة.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}